朱經緯個代表律師 原來都曾經係警察黎

中環行蠱惑：警界「奇葩」傍實卡仔

細莊月前接咗單 job，忙咗幾個禮拜，上星期搞掂，趁得閒去老蘭 happy hour，拎住支啤酒未坐低，就撞見個大狀朋友。細莊同呢位大狀以前玩得埋啲，透過佢識咗個 common friend，呢個 friend堪稱傳奇，值得一談。

停職期間讀法律
呢個傳奇人物叫 Peter Pannu，目前係英冠球隊伯明翰署理主席，本身亦係大狀，佢老闆「卡仔」正被警方調查洗黑錢案件，細莊同大狀朋友都覺得「卡仔」最終未必會有事，因為「卡仔」嘅左右手 Peter精於處理刑事畸士，而佢自己嘅經歷就係最佳例證。

Peter未做大狀前係警隊高級督察，長時間做反黑，同另一印巴裔督察合稱「印巴雙煞」，心水清者，可能對佢嘅事迹記憶猶新，事關佢當差時，好幾次因為恐嚇或者毆打俾人告上法庭，而最大單係1996年俾警隊指佢收咗江湖中人「灣仔之虎」陳耀興賄賂，唔少叔父輩對呢段往事記憶猶新。

雖然快勞咁精采，不過 Peter每次都打得甩，而佢更喺案件調查及審訊期間，利用被停職嘅七年時間，讀完法律學位兼且考埋大律師資格，咁識善用時間，係咪江湖傳奇先？更神奇係佢停職期間可以收足當差份糧，警隊畀議員質疑浪費公帑，搞到當年一哥曾蔭培好尷尬。有 Peter咁嘅奇才喺身邊，「卡仔」或者可以逢凶化吉呢。
逢周一刊出

細莊